★[狂賀]「四電一腦」實施後 市民繼續亂丟電器

廢電器電子產品生產者責任計劃今月1日實施，馬鞍山恆安邨恆江樓居民譚先生向《香港01》稱，日前發現有人將大型雪櫃棄置於走廊，於是放上社交群組投訴，據悉今日涉事雪櫃已被清走。

不少網民在有關貼文留言，認為事件反映「四電一腦」計劃的後遺症，怕叫「收賣佬」回收犯法，又不知如何處置，「遲些滿街都是電器」；但又有網民認為，居民應有公德心，自行妥善處理電器，不應將責任推卸給清潔工和回收商。

一陣拆開曬再丟

垃圾政策

大嘥鬼除咗整隻黃錦星做吉祥物, 仲有做過咩係冇擾民?

你想搞環保咪向d收賣佬搞囉
同佢地提高個回收價
又或者請佢地做員工
搞鳩d市民弱撚智
冇錢收同你搞咁撚多野？

收買佬點解犯法
我賣部二手電器比人都唔比？

唔係打電話去"歐綠保", 三日內有人上門收走咩??

on9政府
個個實尻掉係街
話知你閪痛

四獸一腦

因為有官方認可收賣佬

官方認可

離地政策

回收電器本身冇乜所謂
但啲政策咁撚反智咁撚煩
又要指定回收商等上門收
我點解唔搵收買佬執咗佢算
大把人唔旨在幾百蚊 只求有人執走舊電器
你又要人請假等上門回收
諗呢條橋條友正一食屎狗

咁你要預留兩日係屋企喎

而且香港地屋企有多餘既位放多過雪櫃
就已經放左其他野啦

以前買電器基本上包收走舊，唔包最多加錢。
要放係屋企三日？痴撚線，唔做到同步我比左錢都一定丟出街

食屎啦黃錦星

諗呢個idea 條友係弱智定點...

但而家唔係回收喎
我賣比人地咋
佢攞去做咩我唔理

香港環保政策概要

徵費

黃錦星正一死仆街

利益輸送比合資格回收商

又聯想到官商勾結

合乎港情

請假等人收電器不如直接掉走佢

自己直接掉去垃圾房係唔係都得？？？洗衣機

d 女"二手"（非處女）是否犯法？

無限定唔俾當垃圾掉

鄭裕彤家族持港歐綠保25%權益
2018-02-24

鄭家純幼子鄭志明為綜合環保集團主席。

【本報訊】歐綠保綜合環保（香港）有限公司是本港廢電器回收業龍頭，公司由「過江龍」德國環保企業歐綠保（ALBA）與本港地產家族持有的綜合環保集團合資組成，兩間公司分別佔75%及25%權益。綜合環保集團由鄭裕彤家族持有，新世界發展主席鄭家純幼子鄭志明任主席。本地回收商普遍批評，歐綠保壟斷回收電器市場，令小商戶難以生存。

回收業指欠缺經驗

香港環保回收業總商會主席羅耀荃指出，歐綠保承接政府合約，卻堆放大批廢電器在露天地方，反映欠缺經驗和處理能力。羅耀荃認為如果由傳統回收商處理，盡量在兩、三日拆解完畢，才能賺取最大利益。他質疑政府大灑金錢，最後能否達到預期減廢量，「你喺香港回收角度，（歐綠保）絕對係跑最尾，根本唔係真正回收公司」。
香港再生資源總商會副會長劉榕標認為，大部份電器設計不防水，淋雨後易壞不能轉贈他人，浪費市民交出舊電器的心意，環保署應該監督歐綠保的運作，就不當行為發信，日後亦應定期公開回收量，讓公眾了解效率。

■記者潘柏林

鄭裕彤家族持港歐綠保25%權益
2018-02-24

鄭家純幼子鄭志明為綜合環保集團主席。資料圖片

【本報訊】歐綠保綜合環保（香港）有限公司是本港廢電器回收業龍頭，公司由「過江龍」德國環保企業歐綠保（ALBA）與本港地產家族持有的綜合環保集團合資組成，兩間公司分別佔75%及25%權益。綜合環保集團由鄭裕彤家族持有，新世界發展主席鄭家純幼子鄭志明任主席。本地回收商普遍批評，歐綠保壟斷回收電器市場，令小商戶難以生存。

回收業指欠缺經驗

香港環保回收業總商會主席羅耀荃指出，歐綠保承接政府合約，卻堆放大批廢電器在露天地方，反映欠缺經驗和處理能力。羅耀荃認為如果由傳統回收商處理，盡量在兩、三日拆解完畢，才能賺取最大利益。他質疑政府大灑金錢，最後能否達到預期減廢量，「你喺香港回收角度，（歐綠保）絕對係跑最尾，根本唔係真正回收公司」。
香港再生資源總商會副會長劉榕標認為，大部份電器設計不防水，淋雨後易壞不能轉贈他人，浪費市民交出舊電器的心意，環保署應該監督歐綠保的運作，就不當行為發信，日後亦應定期公開回收量，讓公眾了解效率。
■記者潘柏林

篇嘢有講：市民要足不出戶，留守屋企

計劃只實施兩星期，仍需一段時間磨合，強調現時市民已可足不出戶，等待回收商免費上門回收舊電器

賣二手電器比朋友

賣俾收賣佬唔犯法

返工？不了

學撚哂大陸口號,死電一腦

今次連政策宣傳都差
我樓下管理處夠膽死大大張通告唔準人响屋苑掉電器

理鳩得你 照掉落垃圾站

賣俾回收佬唔得。
咁如果我叫朋友上黎拎走我部舊電器呢？成個過程1蚊都無俾。

邊個話唔得
係零售商要搵指定回收商
唔係市民要搵指定回收商

唔賣，當送俾朋友咪得囉
雪櫃果啲大舊野，慳返唔駛抬落樓都好啦

嚟緊又收飯盒稅，又收垃圾稅

on9 有官方認可的收買佬
唔等如冇認可的等同犯法

你呢d 咩logic黎？

呢句野出自邊到

賣二手嘢都犯法？

所有二手區都等比人拉

講到厭都要再講多次，環保撚死全家

x2

咁可以安排送貨同除舊係同一日咪得
同埋比收賣佬好似唔犯法

犬決

佢放係走廊咪算好囉
之前隔離座有條撚屌搬屋，話隻雪櫃唔要，六門雪櫃就咁放係路中心，成條行人路封住咗
垃圾房姐姐想搬佢埋一二邊，兩個姐姐一齊抬，板車都上唔到，最後我過去幫手勉強推得返入垃圾房
第日架垃圾車咪又係一車車走去堆填，都on撚79

本身住唐樓果d

搵收賣佬主要係費時自己抬走
收到錢都唔係重點

呢啲係政府帶頭不負責任，將個責任推俾市民

買電器 自己拎走 唔洗送貨，都照收「四電一腦」稅，痴能線

弱智都諗到繼續落去會點啦
要唔要畫出腸比你睇
先知咩叫官商勾結呀

其他回收商亦批評政策模糊不清。除參與該計劃的回收商需獲認可，經修訂的《廢物處置條例》亦將於年底生效，任何人處理受管制電器廢物，均須取得牌照。惟回收場負責人陳先生表示，有關牌照的申請門檻高，一直以為所有回收店均需申領牌照，至近日又傳出只有牽涉「拆解」工序的回收商才要申請牌照，令同行大惑不解。記者向6間深水埗的小型電器回收店查問，當中5間都一知半解。

咁點解政府唔直接同店家合作
由店家回收去"收賣佬"倉

偏遠地區唔易夾啦

陰謀論 指定回收商係呢個標語政策的主旋律

大陸要靠回收零件拎晶片同要外國入口嘅零件

唔係嘅話 件事唔會set 得咁反智

成件事好似之前香口膠果個笑話咁

回收完d 件 整完電話 賣俾腥港人 loop

睇完政策我自己理解係

你照丟四電一腦去垃圾站唔犯法 賣俾收賣佬都唔犯法 係收賣佬拎你件野自己拆而無拎牌 佢自己先犯法

應該係咁

狂賀

其實搞咁耐都剩係聽過個名
大把人唔知應該點樣處理先啱

你照丟四電一腦去垃圾站唔犯法

呢個遲d有垃圾徵費

四電一腦回收站唔多，近近地有個自己推去OK，遠既話就算啦

收買佬維修唔到唔叼以當二手貨賣既話，依家好似直接唔收?

你d原因不如寫句 “莫須有” 算啦 .... 咩叫弱智都諗到繼續落去會點 你自己都講唔出將來可以點啦

果d 所謂的回收商的批評 原因就係佢地唔想守規矩 最好d電子費物任得佢地拆 拆完又掉落海堆填 而家比晒時間佢地去問去了解 佢地就係度搵法律空隙去support自己唔法拎牌守規矩 個記者仲要去問“小店” 係咪即係一架貨van開左尾蓋舉個牌果d?

痴線反智去反政府 德政就反 惡法就冇人出聲

德你老母政
咁想做回收 佢唔直接同百記陰宅個d傾
送貨同時收埋舊機

由百記陰宅d車隊直去回收佬倉
油錢都省埋呀
on99

need Trump

仲有小店回收商跟唔到
政府又唔同人地傾下點慢慢改進
係要硬性一刀切
跟本就想d小店死撚晒
比佢d "官方認可"玩撚晒

你又有無睇新聞
政府間"官方認可"收完返去舊家電都係放係到
反而d小店為左盡快賺錢
先會一收完就即刻幫你拆件

你睇野唔好咁撚on9得唔得
我地唔係反環保
我地係反佢做埋d on9政策

我就好撚想支持鳩掉電器以示不滿
同政府搞對抗

但未搞到政府之前 先搞到班清潔姐姐
垃圾香港政府 搞鳩香港人 想玩撚死我地

諗呢個都on9

政府冇辦法唔搞多多嘢，因為支那已經唔肯收，香港垃圾量太多，住都冇得住，根本冇地處理，爆硬煲，世界末日前香港末日先

掉去垃圾站
唔犯法，影響小，最重要記者影到相

官商勾結既劇本早已預備

Btw，反環保其實係無問題，全地球搞環保咁耐幾廿年，世界依然一年差過一年，環保無撚用，搞嚟都罷

根本扔去垃圾站都無話過會犯法
樓上個班就係咁話犯法
佢收你錢其實係你俾錢搵人黎清，但條友要幾日先到炸
從來無講過周街扔或者賣俾收賣佬係唔得
濕鳩政府只係唔建議市民咁做

而家都有得即時回收埋 豐澤百記都係加錢咋嘛 如果一早傾到包埋 個價就自然再貴d

而家你唔鍾意咪叫番樓下個回收佬收lor 如果你舊野值錢 佢一樣好似而家咁比番一百幾十你添

佢而家條例主力就係針對唔值錢的家電 冇人收 你又唔肯出錢叫人收 就焗你拎左舊錢出黎先 等你覺得自己掉落街都覺得唔著數 不如等人黎收

仲有果d所謂小店 咪又係將值錢的拆 唔值錢的掉番落去垃圾桶 咁樣處置電子廢物的話 幾快都冇撚用

2019就有垃圾徵費喇
無位走

收買佬唔收，咪掉落街囉，一字咁淺

新聞成日講環境破壞好撚嚴重 地球就嚟玩撚完
點解仲未收皮
根本成個世界為咗發展經濟 破壞晒成個生態
班有錢佬做生意點會諗環保

最後要基層班市民為班有錢佬 商家做嘅嘢埋單 🤷🏿‍♂️

岸鳩無腦

到時應該大把人走精面

而家醫護行業都有善終服務，講生活品質
學環保撚咁夾硬吊住條命咪仲辛苦，攞苦嚟辛正傻仔

ching識波
商家佬一年改少少野又出幾款垃圾

手機 得以前apple好少少, 宜家都開始一年兩三款
dyson 唔計配件都幾好

掉去垃圾房一陣就有人執去賣啦，要我擺舊野係到幾日仲要請假睇住佢收，係咪on9

上有政策 下有對策

其實唔難，班高官個腦淨係會諗到收細啲垃圾桶個口

厲害了! 黃錦星!

弱智

我比撚左錢我都掉落街，我睇你回收商幾時死

On 9 弱智 plan

政府每年貼兩億

我俾個電器你賣，俾錢你賺，仲要收番我錢，仲要我等至少3日至7日，仲要請假等你班仆街含家產上黎收？有撚病？

不犯法，你可以照舊掉到垃圾站或賣給「收賣佬」，但由於這是很不環保的動作，所以政府「不建議」巿民這樣做。

Copied from unwire

唔犯法咁理鳩得佢啦 環佢老母臭閪啦 要返工邊得閒等佢老母上門回收？唔返工政府買樓比我？

唔搵指定點cap水呀
傻豬黎
你以為真係為環保?

正苦唔會自己做黑手禁收買佬收野, 但會禁佢拆, 咁佢地自己就唔會收

鳩扔係垃圾站係最佳做法

怕叫「收賣佬」回收犯法

會犯法???

證明想要香港好似日本 巴塞隆那咁樣的一個城市係妄想
電費貴就會諗慳電
唔加水費就唔會慳水
咁樣落去 垃圾徵費應該都事在必行

自然有收買佬係垃圾站徘徊 搬都唔洗搬

連登仔一面就想撐非官方收買佬 但另一面就唔想比收買佬賺錢

大家唔好搞錯
佢講到明放垃圾站/賣比收賣佬唔犯法
不過強烈表明收賣佬回收會污染環境
但指定回收商唔會嫁

【本報訊】歐綠保綜合環保（香港）有限公司是本港廢電器回收業龍頭，公司由「過江龍」德國環保企業歐綠保（ALBA）與本港地產家族持有的綜合環保集團合資組成，兩間公司分別佔75%及25%權益。綜合環保集團由鄭裕彤家族持有，新世界發展主席鄭家純幼子鄭志明任主席。

全文完

淨係識用加價去解決問題

而且電費如果大家一齊慳電，兩電唔到利潤保證一樣加電費
水你慳未又係東江水倒落海
垃圾徵費前連分類都未搞好，三色箱越來越少

衝出黎柒？
而家政府就係講緊正常情況下，你落單果下，百記豐澤就可以幫你配對送貨同收貨時間，基本上四日後一定可以同日送貨同收貨。
而家政府比哂Flexibility D鋪頭，容許佢地送貨收埋舊機，可惜D鋪頭唔多Buy，因為收番部舊野浪費佢時間呀!

佢地緊係可以極速拆件，因為唔洗顧D雪種漏哂出黎，唔洗理個Mon有冇流D水銀出黎。你唔介意飲毒水吸毒空氣，唔代表其他人唔介意。
你講到個計劃咁On9，不如發表下你既高見？

食環講左會Call環保署Contractor黎收走

香港人除左錢之外 眼裡沒有公眾利益 唯有加價先有切膚之痛

電費大家唔慳 電力公司咪一直擴大機組 亦要搵更多的地去起廠房 而家政府一路限制佢利潤百分比 但市民一直自己倒自己米

水費而家政府津貼你
人均用水量就用到比國際標準多20%
原因就係東江水貴 你以為咁就報服？
你比多個原因人地繼續買多d東江水咋

而家分類回收做唔起就因為profit低
資助 你地又話官商勾結
原因係掉垃圾個成本仲低過分類
咁樣就更加要垃圾徵費 用者自付
呢個第一個就應該要係公營房屋實行
多垃圾/唔衛生的就收罰款 津貼同一大廈住戶的租金

私樓方面 最好將加水費/垃圾徵費得番黎的錢 再退稅咁比番納稅人

歐綠寳香港同環保園係新世界有分

做死班掃街就有
環保？屌你老母啦

乜都官商勾結又係On9
你市面上有能力做大Project既全部都係商業機構黎架啦。
政府自己請公務員做>養班冗員
政府外判>官商勾結
政府唔做>垃圾無能政府

反正做又鬧唔做又鬧，強烈建議政府乜都唔好做，等香港人飲下毒水就岩

巴打

係最快三日有人收

市民點處理都得

零售商要話你聽點樣回收同代理有義務要提供回收

但係年尾起

街邊班友拆解分解係要羅牌的

不正確。係你去買電器時，商鋪即時同你安排的話(除舊服務)，第四日一定有人收。
如果你自己打上去搵歐綠保，好似係冇Guarantee的暫時。

加電費係有用就唔會仍然有人倒自己米，住宅用電不停加工商用電就平住宅用電一大截，試問一個商場用電等如幾多住宅用電？
而且兩電每次加價都有提出因應政府要求改用更乾淨能源所以加價

水費就算你加，廣東省要你買幾多就幾多，市民慳幾多都係要埋單

官商勾結係因為推行回收後成效仲衰過以前，錢比多左仲要請日假等人收件野，仲要全港得一間政府認可，垃圾徵廢完S垃圾又係無分類無循環用成件事錢就比左，結果都係去翻堆田區，政府如果係津貼回收膠樽好似紙皮咁，汽水罐咁自然有人做

比多小小力，成桶轟入個垃圾桶到

利申 試過

咁肥花放電腦果 d 全部犯法

我見到有部野比人當垃圾掉咗，然後我覺得有零件啱我部機用，拎返屋拆零件自行維修都犯法？

你有無睇第一段
你講既問題全部都可以係細店慢慢規管
只係要時間慢慢比佢地改
你一刀切就肯定係借環保之名官商勾結

重申
我地唔係反環保
我地係反佢做埋d on9政策

點樣先為之一刀切？政府話處理廢電子電器要攞牌唔係今時今日先講，同業界傾左幾年了。而且除左歐綠保外仲有兩間已經有牌，另外仲有十幾間拎緊。剩番果D街邊小店，佢哋根本冇能力處理果D有毒物質，點樣規管個結果都係一樣。

好快會話無效果 拎環保做盾牌收拋電子垃圾'一費
大條道理收多舊錢
政府fatfat啦

幾時掉埋你

利益輸送

乜你唔知而家run緊果間野鄭裕彤有份咩

唔係地產霸權有餅分, 環你老母保啦

無雜物房？
咁咪叫工人留係屋企等人上門收囉